監警會：警員稱記者為「黑記」等6宗投訴屬實 投訴警察課暫未收到有關國安處投訴

投訴警察課截至本月5日收到621宗涉及反修例運動針對警方的須匯報投訴，監警會完成其中300多宗投訴的調查，有6宗個案證明投訴屬實。

監警會秘書長梅達明表示，證明投訴屬實的個案，包括有市民被警員以不禮貌言語對待；有被捕人在戴上頭套時警員未有記錄對方拒絕簽紙；有未滿16歲的被捕人在監護人不在場之下被警方接見；有律師不獲安排會面當事人；以及一名記者工作期間被警員稱呼做「黑記」。

另外，針對721事件，監警會處理了50宗投訴，75%投訴涉及致電999熱線無法接通，又或者接聽熱線的工作人員被指不禮貌、在報案人未講完時已收線。梅達明表示，當日晚上10時半至翌日凌晨1時半，有2萬多人致電999熱線，警方接聽了3千多個電話，已遠遠超出平日該時段950個電話的容量，監警會在處理投訴個案時，會檢視所有電話記錄，並已對部分投訴有決定，另外有部分投訴由於涉及審理中的案件，需要稍後跟進。

監警會主席梁定邦就表示，自香港國安法生效後，投訴警察課暫時未收到有關警方國安處工作的投訴。

監警會完成其中300多宗投訴的調查，有6宗個案證明投訴屬實。
咁又點？？訓斥？？

梅達明？

想問下點投訴国安?
一打完電話就有人拍門?

mark返remark 姐

不如摺埋個投訴課

Noted with thanks

訓斥